<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="86356f570acc8683cfbf184efa49892d" category="summary">Ces notes de version décrivent les nouvelles fonctionnalités, les limites et les problèmes connus spécifiques à Cloud Volumes ONTAP 9.5.</block>
  <block id="543ec7e9ddd2b6bc0d9506114c6dda6f" category="doc">Notes de version de Cloud Volumes ONTAP 9.5</block>
  <block id="1eba71d64e6c5e410e558530711e835b" category="summary">Les limitations connues identifient les plateformes, les périphériques ou les fonctions qui ne sont pas pris en charge par cette version du produit, ou qui ne fonctionnent pas correctement avec elle. Examinez attentivement ces limites.</block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="doc">Limites connues</block>
  <block id="1ac484b7039a7a63fa107c6b607c9db1" category="section-title">Limitations générales</block>
  <block id="c2d105bc12d61f5f8ee70d533091011e" category="paragraph">Les restrictions suivantes s'appliquent à Cloud Volumes ONTAP dans AWS et dans Azure.</block>
  <block id="4ab1be901507467113ec58325fc4e033" category="section-title">Nombre maximal d'opérations de réplication simultanées</block>
  <block id="55daffc7827b6ec74240106a8f647473" category="paragraph">Le nombre maximal de transferts SnapMirror ou SnapVault simultanés pour Cloud Volumes ONTAP est de 100 par nœud, indépendamment du type d'instance ou du type d'ordinateur.</block>
  <block id="1d7a5501cfb31aff808abb63ef9085c2" category="section-title">Les mises à jour logicielles doivent être effectuées par Cloud Manager</block>
  <block id="93e3c3d0ea43d600b3c3cd4548ea3987" category="paragraph">La mise à niveau d'Cloud Volumes ONTAP doit être effectuée depuis Cloud Manager. Vous ne devez pas mettre à niveau Cloud Volumes ONTAP à l'aide de System Manager ou de l'interface de ligne de commandes. Cela peut affecter la stabilité du système.</block>
  <block id="cbc4bd981852b46f0fbf6e6a6d4ed5af" category="section-title">Le déploiement Cloud Volumes ONTAP ne doit pas être modifié depuis la console de votre fournisseur cloud</block>
  <block id="5f706f3e7b360cd0d02bd068f4ba9afa" category="paragraph">Toute modification apportée à une configuration Cloud Volumes ONTAP depuis la console de votre fournisseur cloud entraîne la prise en charge d'une configuration non prise en charge. Toute modification des ressources Cloud Volumes ONTAP créés et gérées par Cloud Manager peut avoir un impact sur la stabilité du système et la capacité de Cloud Manager à gérer le système.</block>
  <block id="871cdf07a10d1cc27cb3166e7a820a66" category="section-title">Les disques et les agrégats doivent être gérés depuis Cloud Manager</block>
  <block id="dbdb55d3acfbb139cd66db544b19d738" category="paragraph">Tous les disques et agrégats doivent être créés et supprimés directement de Cloud Manager. Vous ne devez pas effectuer ces actions à partir d'un autre outil de gestion. Cela peut avoir un impact sur la stabilité du système, entraver la possibilité d'ajouter des disques à l'avenir et générer potentiellement des frais de fournisseur de cloud redondant.</block>
  <block id="4d2719ea5599a5bf1a9973d3b247f959" category="section-title">Limitation des licences SnapManager</block>
  <block id="c91bb6f1740b2a7b3e274deca5e32b94" category="paragraph">Les licences SnapManager par serveur sont prises en charge par Cloud Volumes ONTAP. Les licences par système de stockage (suite SnapManager) ne sont pas prises en charge.</block>
  <block id="c3f5fdee9b6adb6eccff2d4c189ead12" category="section-title">Fonctions ONTAP non prises en charge</block>
  <block id="534cab245a3cc0ececa966044bad6ba2" category="paragraph">Les fonctionnalités suivantes ne sont pas prises en charge par Cloud Volumes ONTAP :</block>
  <block id="a031ea731cd3c4992b7f33bad9f72a00" category="list-text">Déduplication à la volée au niveau des agrégats</block>
  <block id="98e2e51de88bd2dae78a66fdad91936c" category="list-text">La déduplication en arrière-plan au niveau de l'agrégat</block>
  <block id="5873635ff256383dcb0b47a0e49f71b1" category="list-text">Centre de maintenance du disque</block>
  <block id="ddf5f13c3a2f670d7fd623c41af1d112" category="list-text">Nettoyage de disque</block>
  <block id="5903a917b575023b60264c602c220771" category="list-text">Fibre Channel (FC)</block>
  <block id="19f331bf338a964b49dd874ec165f553" category="list-text">Pools Flash</block>
  <block id="f24ce81f056d5acd59788df7f5ab36a1" category="list-text">FlexCache</block>
  <block id="f8f6de059b38ff18eef47014d953c662" category="list-text">Infinite volumes</block>
  <block id="09ab988c99cc61af08cebf0d39a00ac5" category="list-text">Groupes d'interface</block>
  <block id="ac140a63a61ac75e47b5b4ef17eec52d" category="list-text">Le basculement LIF monomode d'un cluster</block>
  <block id="1749d12df3df2319d3eee218a277ff83" category="list-text">MetroCluster</block>
  <block id="b55b56ade65204a678bf4727dbda623f" category="list-text">Colocation (seule une machine virtuelle de service des données est prise en charge)</block>
  <block id="951de4e4bdae5ad5598a048ed6a6f1e3" category="list-text">RAID4, RAID-DP, RAID-TEC (RAID0 PRIS EN CHARGE)</block>
  <block id="0ec5130d573357ea4d244f018e39ae85" category="list-text">Le processeur de service</block>
  <block id="9e13198f9131eed7b39e47425df55fdb" category="list-text">Modes SnapLock Compliance et Enterprise (seul le mode WORM cloud est pris en charge)</block>
  <block id="974658d7ac018cb945e78365b0a760fb" category="list-text">SnapMirror synchrone</block>
  <block id="87495e311a3944910e3cc0c7bee3d754" category="list-text">VLAN</block>
  <block id="65a320b4c12bea4be3d7391ed581adef" category="section-title">Restrictions connues dans AWS</block>
  <block id="5a5a94a01b6dfaae45c3373b2af29ac3" category="paragraph">Les restrictions connues suivantes affectent Cloud Volumes ONTAP dans AWS.</block>
  <block id="a0cf071b9038a23221cd589c25d7e392" category="section-title">Limites de Flash cache</block>
  <block id="032ad17d65f47ce036675718d3986c48" category="paragraph">Les types d'instances C5D et R5D incluent le stockage NVMe local, que Cloud Volumes ONTAP utilise comme _Flash cache_. Notez les limites suivantes :</block>
  <block id="341cc964e0c52fec40f9705182116dda" category="list-text">La compression doit être désactivée sur tous les volumes pour tirer parti des améliorations des performances de Flash cache.</block>
  <block id="405cb575e50b611a22ec99d1abb3f202" category="inline-link">Désactiver la compression des données à l'aide de l'interface de ligne de commande</block>
  <block id="e7c76e369ac11cd66c4eb87009b46b45" category="paragraph">Vous pouvez choisir aucune efficacité du stockage lors de la création d'un volume depuis Cloud Manager, ou encore créer un volume, puis<block ref="41233aab48d70287f1bbc60d78ce6eab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="444f10b28a63ab25d9664d0647602d07" category="list-text">La réactivation du cache après un redémarrage n'est pas prise en charge avec Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="c564897ef3b9328940c3edd5bc917926" category="section-title">Fausses alarmes signalées par Amazon CloudWatch</block>
  <block id="f5057472dc8f26ad02f0e25c10848151" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP ne libère pas les processeurs lorsqu'ils sont inactifs, Amazon CloudWatch peut signaler un avertissement important concernant le CPU pour l'instance EC2 car il détecte une utilisation de 100 %. Vous pouvez ignorer cette alarme. La commande ONTAP statistics affiche la véritable utilisation des CPU.</block>
  <block id="1de430b06ad7ac64cf016ffed9f4194b" category="section-title">Les paires haute disponibilité Cloud Volumes ONTAP ne prennent pas en charge le rétablissement immédiat du stockage</block>
  <block id="d69dddad3d38a1500a52e7e599cb94df" category="paragraph">Après le redémarrage d'un nœud, le partenaire doit synchroniser les données pour qu'il puisse renvoyer le système de stockage. Le temps nécessaire pour resynchroniser les données dépend de la quantité de données écrites par les clients alors que le nœud était en panne et de la vitesse d'écriture des données pendant le rétablissement.</block>
  <block id="feb49be8ef50e34ae8a47a5369859187" category="section-title">Limitations de l'environnement AWS C2S</block>
  <block id="286cc15dc9f73773a029b936b2788c19" category="inline-link">Lancez-vous dans l'environnement AWS C2S</block>
  <block id="3bee858ea6f0b72c5c39cb3bd1c441f0" category="section-title">Limitations dans les régions AWS GovCloud (USA)</block>
  <block id="cb272a6dc5e534974a2ae26644e5635f" category="list-text">Cloud Manager doit être déployé dans une région AWS GovCloud (USA) si vous souhaitez lancer les instances Cloud Volumes ONTAP dans toute région AWS GovCloud (USA).</block>
  <block id="77cc64ce7fdafcda7deefa3aa250801c" category="list-text">Lorsqu'il est déployé sur une région AWS GovCloud (USA), Cloud Manager ne peut pas détecter les clusters ONTAP dans une configuration NetApp Private Storage pour Microsoft Azure ou dans une configuration NetApp Private Storage pour SoftLayer.</block>
  <block id="916b99a311a21768c98adaa376c7b711" category="section-title">La déconnexion et la reconnexion des volumes EBS n'est pas prise en charge</block>
  <block id="54df1367cfc6660a61b9fc8a38dd642e" category="paragraph">La déconnexion d'un volume EBS d'une instance Cloud Volumes ONTAP, puis sa connexion à une autre instance Cloud Volumes ONTAP n'est pas prise en charge. Vous devez utiliser Cloud Manager pour répliquer les données entre instances.</block>
  <block id="2d03060cc88d48d8c65d3a01864614ad" category="section-title">Restrictions connues de Microsoft Azure</block>
  <block id="d0e7588890233fc627c7bcaab1e75386" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP s'est limité dans Azure par les restrictions connues suivantes.</block>
  <block id="cc429ef436869e43759a68ebf97158a2" category="paragraph">Les nouveaux déploiements de Cloud Volumes ONTAP 9.5 ne sont plus pris en charge dans Azure. Vous devez déployer Cloud Volumes ONTAP 9.7.</block>
  <block id="0066e8873a17823db601b98ebbc37dd2" category="section-title">Limitations de LA HAUTE DISPONIBILITÉ</block>
  <block id="7e06c5d5d754bf97499c6ed081fc8e43" category="paragraph">Les limites suivantes affectent les paires HA Cloud Volumes ONTAP dans Microsoft Azure :</block>
  <block id="230a6a6c03a375c50a9e134d2593c5e5" category="list-text">Le Tiering des données n'est pas pris en charge.</block>
  <block id="bd9f3210b7c4e1dfb162268596a29363" category="list-text">NFSv4 n'est pas pris en charge. NFSv3 est pris en charge.</block>
  <block id="74522068eb4d7b9d888846015e92c07a" category="list-text">Les paires HA ne sont pas prises en charge dans certaines régions.</block>
  <block id="1538d38eb23a96781db500ec7bd30195" category="inline-link">Consultez la liste des régions Azure prises en charge</block>
  <block id="f5b8e6c4c4b082cf610f078e361a727f" category="paragraph"><block ref="1f129df010c594cb0d37bd30745a3820" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b3dfe19c7d46d1f8795ac17bf3d5a909" category="summary">Cloud Volumes ONTAP présente des limites de configuration du stockage pour assurer des opérations fiables. Pour des performances optimales, ne configurez pas votre système aux valeurs maximales.</block>
  <block id="150a34e7bbdf7765066eae5fadb9f919" category="doc">Limites de stockage</block>
  <block id="ecedb9353641e4bd058af0268a6edce8" category="section-title">Capacité système maximale par licence</block>
  <block id="7de15f2416b1b598e771303381d1179e" category="paragraph">La capacité système maximale d'un système Cloud Volumes ONTAP est déterminée par sa licence. La capacité système maximale inclut le stockage sur disque et le stockage objet utilisé pour le Tiering des données. NetApp ne prend pas en charge le dépassement de cette limite.</block>
  <block id="ba23388576c937a1743b84554bd13c72" category="inline-link">tiering des données inactives vers le stockage objet</block>
  <block id="794df3791a8c800841516007427a2aa3" category="cell">Licence</block>
  <block id="643a529396d04bbbe61c8daa70456163" category="cell">Capacité système maximale (disques + stockage objet)</block>
  <block id="1819001b72329e2ef5799fe504238035" category="cell">Découvrir</block>
  <block id="768560d8110ed230b7fde848941af107" category="cell">2 Tio (le Tiering des données n'est pas pris en charge sur Explore)</block>
  <block id="eb6d8ae6f20283755b339c0dc273988b" category="cell">Standard</block>
  <block id="4a67bdd5f30eeac9ad064fc6433dc926" category="cell">10 To</block>
  <block id="8d5e7e72f12067991186cdf3cb7d5d9d" category="cell">Premium</block>
  <block id="61dcfaac24363a16e4b318c1317f0309" category="cell">368 To</block>
  <block id="b650b6a0e30782e5c59c3db6f2644347" category="cell">BYOL</block>
  <block id="7751129b8546a0da65fb379b1cc9c243" category="cell">368 Tio par licence</block>
  <block id="44007958b04e5e15a25a3ca1ee98abeb" category="paragraph">La limite de capacité s'adresse à l'ensemble de la paire haute disponibilité. Il n'est pas par nœud. Par exemple, si vous utilisez la licence Premium, vous pouvez disposer d'une capacité pouvant atteindre 368 Tio entre les deux nœuds.</block>
  <block id="8644b747d80d3144a35c2f7a3eb37c2e" category="paragraph">Non, ce n'est pas le cas. Les données d'une paire HA AWS sont mises en miroir de manière synchrone entre les nœuds, de sorte que les données soient disponibles en cas de panne. Par exemple, si vous achetez un disque de 8 To sur le nœud A, Cloud Manager alloue également un disque de 8 To sur le nœud B utilisé pour les données en miroir. Tandis que la capacité de 16 Tio a été provisionnée, seuls 8 Tio compte par rapport à la limite de licence.</block>
  <block id="0cdb1f70c4440ec9777490ad7091543c" category="section-title">Limites de capacité et de disque par instance EC2 AWS</block>
  <block id="55cf9e2321fbdbbee6d9396af8ae9a4f" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP utilise des volumes EBS comme disques. Les limites de disque ci-dessous sont spécifiques aux disques qui contiennent des données utilisateur. Les limites n'incluent pas le disque d'amorçage et le disque racine.</block>
  <block id="bf398438d1acde5d391f5a1b17c998b2" category="paragraph">La taille maximale des disques EBS est de 16 Tio. Le nombre de disques pris en charge varie selon le type d'instance.</block>
  <block id="b16116765745a0894a113b8cd93e7b0a" category="paragraph">Les tableaux ci-dessous montrent la capacité maximale par type d'instance avec uniquement des disques EBS, ainsi que la hiérarchisation des disques dans le stockage objet.</block>
  <block id="129e3a061f7870067c1e133ba0a412f2" category="section-title">Un seul nœud avec une licence Premium</block>
  <block id="1e4f0991fe8c17eeb30a08a567b6faeb" category="cell">Type d'instance</block>
  <block id="4f42986706a322f09678a2f25be54dd9" category="cell">Nombre maximal de disques par nœud</block>
  <block id="a9b87ab892cc3b768d5fb6b4d85fcdd5" category="cell">Capacité système maximale avec des disques seuls</block>
  <block id="ed25cf65ff8cb4908d3211e5fc114a11" category="cell">Capacité système maximale avec disques et Tiering des données</block>
  <block id="c99d0382ccb24aa084764b2dd4e3b426" category="cell">c4.4xlarge</block>
  <block id="e369853df766fa44e1ed0ff613f563bd" category="cell">34</block>
  <block id="3f997ef144f48e4b699d961d57f3c225" category="cell">c4.8xlarge</block>
  <block id="55b122095d7b69d814bc6849b383e4df" category="cell">c5d.4xlarge</block>
  <block id="37693cfc748049e45d87b8c7d8b9aacd" category="cell">23</block>
  <block id="7f9623c09f1541aea407df05491c9ac4" category="cell">c5d.9xlarge</block>
  <block id="44963cb40f2d3d493c1176db3813e069" category="cell">m4,4xlarge</block>
  <block id="6124944413e19a98a7cefa988e91f90e" category="cell">m5.4xlarge</block>
  <block id="e630bf936b5ba73baa7f14780de62d9e" category="cell">r4.2xlarge</block>
  <block id="859e8cd8d7a83d36983b0e9860a11e84" category="cell">r5.2xlarge</block>
  <block id="779e6562c3768b528bec3198ecdd790e" category="cell">r5d.2xlarge</block>
  <block id="6e750179eece22bc5190120e36818824" category="section-title">Un seul nœud avec une ou plusieurs licences BYOL</block>
  <block id="aaa9a5ed21c4e4c107aab47a353049bc" category="cell">Capacité système max. Avec une licence</block>
  <block id="cabc996760a00c42a2b15b388054d050" category="cell">Capacité système max. Avec plusieurs licences</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="cell"></block>
  <block id="bb49543449782c0f1b87b3ef8f49a6be" category="cell">*Disques seuls*</block>
  <block id="e3185eb0708df4883935910ebf26f8db" category="cell">*Disques + hiérarchisation des données*</block>
  <block id="6ebe799c380816a48bf991ae59543433" category="cell">544 To</block>
  <block id="f94f9afeacfc431720c782db2e1d8809" category="cell">368 Tio x chaque licence</block>
  <block id="b315e87fe13b3c2bfc23cd6e95c4d7d9" category="cell">m4.xlarge</block>
  <block id="b4cd677d00e2a06b3556b8a40415f793" category="cell">m4.2xlarge</block>
  <block id="af5930828f5a5fb8d4c21928b5ccdd0d" category="cell">m5.xlarge</block>
  <block id="fdb9b168c2139e67e282db861cf21967" category="cell">m5.2xlarge</block>
  <block id="824948b89484cfc1904fd5a42bd21699" category="cell">r4.xlarge</block>
  <block id="e1369dc9aee5f7165363f55d10884546" category="cell">r5.xlarge</block>
  <block id="2fe12d2fbca1ad427f800563e85d7942" category="section-title">Paires HA avec une licence Premium</block>
  <block id="c16a5320fa475530d9583c34fd356ef5" category="cell">31</block>
  <block id="98f13708210194c475687be6106a3b84" category="cell">20</block>
  <block id="3f9d51e42e2f5164b58f815c88ca8b9b" category="cell">320 To</block>
  <block id="183b55779c8f5a10d03cb5478314926d" category="section-title">Paires HAUTE DISPONIBILITÉ avec une ou plusieurs licences BYOL</block>
  <block id="35a779533962b549212e6b883b5793f7" category="cell">496 To</block>
  <block id="ef794592508d0db1388736e30f4c61d4" category="section-title">Limites en matière de disques et de Tiering, selon la taille des machines virtuelles Azure</block>
  <block id="f70624a28204d6c9e73e491ac9b31b31" category="paragraph">Les limites de disque ci-dessous sont spécifiques aux disques qui contiennent des données utilisateur. Les limites n'incluent pas le disque d'amorçage et le disque racine. Les tableaux ci-dessous présentent la capacité maximale du système par taille de machine virtuelle avec des disques gérés seuls, ainsi que le Tiering des données inactives vers le stockage objet.</block>
  <block id="d9a2e3a619d7662717e85f73915cfcd1" category="paragraph">La taille des machines virtuelles est limitée pour les licences Premium et BYOL. En effet, les limites de disque ne peuvent être atteintes avec les licences Explore ou Standard en raison des limites de capacité du système.</block>
  <block id="f114a72e19307d64279cad76172579f0" category="list-text">Les systèmes à un seul nœud peuvent utiliser des disques gérés HDD standard, des disques gérés SSD standard et des disques gérés SSD premium, avec jusqu'à 32 To par disque. Le nombre de disques pris en charge varie en fonction de la taille des machines virtuelles.</block>
  <block id="bb8cb4958d23b69d96d3891aa7ae598a" category="list-text">Les systèmes HAUTE DISPONIBILITÉ utilisent des objets blob de pages Premium en tant que disques, avec jusqu'à 8 Tio par page. Le nombre de disques pris en charge varie en fonction de la taille des machines virtuelles.</block>
  <block id="50c51ed959c686d478aaf3f5e64ce255" category="cell">Taille des machines virtuelles</block>
  <block id="2be187f608e3ad4af24d83ba1557f439" category="cell">DS3_v2</block>
  <block id="9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3" category="cell">15</block>
  <block id="e831d6dc2ce264b8d9be684d4c1331f8" category="cell">Hiérarchisation non prise en charge</block>
  <block id="83eca86ff243df4e1646a92d7c304973" category="cell">DS4_v2</block>
  <block id="d5dcfd54bc69651d879cec73cf9d8daa" category="cell">DS5_v2</block>
  <block id="03afdbd66e7929b125f8597834fa83a4" category="cell">63</block>
  <block id="1388ff45ca6939d3ddda6032143844f9" category="cell">DS13_v2</block>
  <block id="b72144fa0a4e25809ce8fa02430673a7" category="cell">DS14_v2</block>
  <block id="5eea1e25ada5f639be60cd3747453706" category="admonition">Pour certains types de VM, vous aurez besoin de plusieurs licences BYOL pour atteindre la capacité maximale indiquée ci-dessous. Par exemple, vous aurez besoin de 6 licences BYOL pour atteindre 2 Pio avec DS5_v2.</block>
  <block id="caa04f6c0c961ead7ba1a22b65f58bb8" category="cell">480 To</block>
  <block id="33f66f5b18b24875dca7a81c8f84c5b9" category="cell">896 To</block>
  <block id="7d77a94398a1ae91747e4416328465b2" category="cell">Disques MAX Data pour une paire haute disponibilité</block>
  <block id="f09d01e9299f4f1d66eff1fb0b840c5c" category="cell">DS15_v2</block>
  <block id="66d1b90f80769239ea0e95b22a8f3e04" category="admonition">Pour certains types de VM, vous aurez besoin de plusieurs licences BYOL pour atteindre la capacité maximale indiquée ci-dessous. Par exemple, vous devez disposer de 3 licences BYOL pour atteindre 1 Pio avec DS5_v2.</block>
  <block id="cace811ae2287679ba0f4404384f7d4a" category="cell">248 To</block>
  <block id="2a89dad2f01452e56c98b1118448e1f1" category="cell">504 To</block>
  <block id="ab7df21d1824b5ec9f15b2267340c1c1" category="section-title">Restrictions agrégées dans AWS</block>
  <block id="b9d1a1e4bd5440efc61b41572ff402ed" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP utilise les volumes AWS comme disques et les regroupe dans des _aggrégats_. Les agrégats fournissent du stockage aux volumes.</block>
  <block id="83f499a540b1323009c200d6f8cc9396" category="cell">Paramètre</block>
  <block id="80d2677cf518f4d04320042f4ea6c146" category="cell">Limite</block>
  <block id="82420b01cfee82b0c54b049d0dbfad9f" category="cell">Nombre maximal d'agrégats</block>
  <block id="84e0bd7c947290d306ef975cf8082911" category="cell">Un seul nœud : identique à la paire haute disponibilité de limite de disque : 18 dans un nœud ^1^</block>
  <block id="fb036cbd7d294e0cb30d09908d1a5107" category="cell">Taille maximale des agrégats</block>
  <block id="9825b8fbfebdae674007d54a87208654" category="cell">96 Tio de capacité brute ^2^</block>
  <block id="c540b9e7edec4adafdaa9dff60f7a893" category="cell">Disques par agrégat</block>
  <block id="c2831ba563a5f21bb204f1c1e4a6ef78" category="cell">1-6 ^3^</block>
  <block id="4ab1bc7e6fe6c19a70cc9470efcb6c1e" category="cell">Nombre maximal de groupes RAID par agrégat</block>
  <block id="c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b" category="cell">1</block>
  <block id="2a01d572b1447155c310cabafac3fae9" category="paragraph">Remarques :</block>
  <block id="d1fbeaa75f4f2a9514bcd729f6b07b0d" category="list-text">Il n'est pas possible de créer 18 agrégats sur les deux nœuds d'une paire haute disponibilité, car cela dépasserait la limite sur le disque de données.</block>
  <block id="a870388a8127cdf99988ab2766dc4972" category="list-text">La limite de capacité de l'agrégat dépend des disques qui composent l'agrégat. La limite n'inclut pas le stockage objet utilisé pour le Tiering des données.</block>
  <block id="a40e4d3ab198f5d9c9e23e409e7abae3" category="list-text">Tous les disques qui composent un agrégat doivent être de la même taille.</block>
  <block id="45e2697d2a025f6cf029cf1e5e605be6" category="section-title">Restrictions agrégées dans Azure</block>
  <block id="90f7fe115847c067cf4c52892efe18db" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP utilise le stockage Azure comme disques et les regroupe dans des _agrégats_. Les agrégats fournissent du stockage aux volumes.</block>
  <block id="5c30cd6f860f45d6afe45be1d1477f62" category="cell">Identique à la limite du disque</block>
  <block id="9408ee63a1f54afa4cdf57f3b6bac7ea" category="cell">200 Tio de capacité brute pour un seul nœud ^1^ 96 Tio de capacité brute pour les paires haute disponibilité ^1^</block>
  <block id="64c5537f32bc185b8b3ddb4f150a02b8" category="cell">1-12 ^2^</block>
  <block id="c5ea70e62a8585cbaaad70278642bff5" category="cell">Un seul nœud : 1 paires HA : 6</block>
  <block id="41a0b1e6c6d31716c7d7b603ce6a4936" category="section-title">Limites de stockage logique</block>
  <block id="609158be2075d0d9724b333b2cf217be" category="cell">Stockage logique</block>
  <block id="73a985be794327e4a037c64d0184774a" category="cell">*Machines virtuelles de stockage (SVM)*</block>
  <block id="835d5536792339ec4a51105123601003" category="cell">Nombre maximal pour Cloud Volumes ONTAP (paire HA ou nœud unique)</block>
  <block id="b2734f21c300d02359bdc60073cc3bc5" category="cell">Un SVM de service des données et un SVM de destination utilisés pour la reprise après incident. Vous pouvez activer le SVM de destination pour l'accès aux données en cas de panne sur le SVM source. ^1^ le SVM qui transmet les données couvre l'ensemble du système Cloud Volumes ONTAP (paire HA ou nœud unique).</block>
  <block id="ada4ff97f4dda398688956bbaf1ce0aa" category="cell">*Fichiers*</block>
  <block id="acfc7717e24258e6355ba4036bf1654d" category="cell">Taille maximale</block>
  <block id="ec74a96b5afa8d112b06af3bec8272c2" category="cell">16 To</block>
  <block id="5fde77af1cc98552a17479ea4938c6ed" category="cell">Maximum par volume</block>
  <block id="6658f671a312c005fd3f0bde5aaba9ae" category="cell">Selon la taille du volume, jusqu'à 2 milliards</block>
  <block id="acc9d26dccf8fcf5c9981e0276173b11" category="cell">*Volumes FlexClone*</block>
  <block id="fa6258f6bacddead986c2cbf9e97e512" category="cell">Profondeur de clone hiérarchique ^2^</block>
  <block id="3cf166c6b73f030b4f67eeaeba301103" category="cell">499</block>
  <block id="d8d8f4430afb6c5dda89bc1fbd1911b8" category="cell">*Volumes FlexVol*</block>
  <block id="02987178f371226dd1e6ace7f7e0b273" category="cell">Maximale par nœud</block>
  <block id="cee631121c2ec9232f3a2f028ad5c89b" category="cell">500</block>
  <block id="9dba50d3a2c2f26daddbf9d144c49772" category="cell">Taille minimale</block>
  <block id="e2fca4ed20d01d1eda8a934cf81cb194" category="cell">20 MO</block>
  <block id="2e884755c85445a81852a81e00ea13dc" category="cell">AWS : selon la taille de l'agrégat ^3^ Azure HA : selon la taille de l'agrégat ^3^ nœud unique Azure : 100 Tio</block>
  <block id="f870c45bb6c4b8bad8f13c8dc3439f98" category="cell">*Qtrees*</block>
  <block id="8032f0290a7c4e00a6da3a195523a94e" category="cell">Maximum par volume FlexVol</block>
  <block id="38de34e4b49b8adfeb2c678818915204" category="cell">4,995</block>
  <block id="1a07b3809a1ae9afeb461f935181ced5" category="cell">*Copies snapshot*</block>
  <block id="e8bd298f1a45dbe18647bf02f27ac92e" category="cell">1,023</block>
  <block id="f930216066584d74a1d100b4781661f9" category="list-text">Cloud Manager ne prend pas en charge la configuration ou l'orchestration de la reprise après incident SVM. Il ne prend pas non plus en charge les tâches relatives au stockage sur une SVM supplémentaire. Vous devez utiliser System Manager ou l'interface de ligne de commande pour la reprise après incident SVM.</block>
  <block id="412af2a2404a4e920b18be59197204b0" category="inline-link">Guide de préparation rapide pour la reprise après incident du SVM</block>
  <block id="c15bb50c43eaf0ceb1bc0ce3d7503ebd" category="list-text"><block ref="c15bb50c43eaf0ceb1bc0ce3d7503ebd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a06e9c241b02eb678d35f19c0eec257f" category="inline-link">Guide de reprise après incident de SVM Express</block>
  <block id="84e6a974fd77c552b4d54c8a9b0727ab" category="list-text"><block ref="84e6a974fd77c552b4d54c8a9b0727ab" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b4eacaee3fd29fd401387ce7ccd891ae" category="list-text">La profondeur de clone hiérarchique correspond à la profondeur maximale d'une hiérarchie imbriquée de volumes FlexClone qui peut être créée à partir d'un seul volume FlexVol.</block>
  <block id="878a0744735c40dd8cf5831bd9d1d54d" category="list-text">Moins de 100 Tio est pris en charge, car les agrégats pour cette configuration sont limités à 96 Tio de capacité _RAW_.</block>
  <block id="ec8aa8d5c4770248f40bea57751b61ef" category="section-title">Limites de stockage iSCSI</block>
  <block id="a00bd30f35d2e0308f1c006da5cee5f6" category="cell">Stockage iSCSI</block>
  <block id="10c47847009b4c424d942318791fd6ff" category="cell">*LUN*</block>
  <block id="a980f22074119d4103953f70f2fd69ce" category="cell">1,024</block>
  <block id="65da019cf34a472cbf71786c4ca724c0" category="cell">Nombre maximal de mappages de LUN</block>
  <block id="10a7cdd970fe135cf4f7bb55c0e3b59f" category="cell">512</block>
  <block id="bb1780abec6df99659ba08adda027cab" category="cell">*igroups*</block>
  <block id="f718499c1c8cef6730f9fd03c8125cab" category="cell">256</block>
  <block id="28744ac550329e87641062231651a872" category="cell">*Initiateurs*</block>
  <block id="dec03d5b1ceadd3a6f07097ef203fcdb" category="cell">Maximum par groupe initiateur</block>
  <block id="76dc611d6ebaafc66cc0879c71b5db5c" category="cell">128</block>
  <block id="50f3dc313c9f274380529358d5ea6650" category="cell">*Sessions iSCSI*</block>
  <block id="d454388b41e56cfc66661cf1c85b8be8" category="cell">*Lifs*</block>
  <block id="107778c598e69e673409276fc9a0543d" category="cell">Maximum par port</block>
  <block id="6364d3f0f495b6ab9dcf8d3b5c6e0b01" category="cell">32</block>
  <block id="aa894911c7a20e27572cf7a8c1e15231" category="cell">Maximum par ensemble de ports</block>
  <block id="7c8102fb403c417ae4b6e28c0e3352ba" category="cell">*Porsets*</block>
  <block id="cb29dc6fc228776ab05d4674adec5ee7" category="summary">Cloud Volumes ONTAP est disponible dans plusieurs configurations dans AWS et Azure.</block>
  <block id="1f0b82560627b660c6c6958a1df834b8" category="doc">Configurations compatibles</block>
  <block id="32fc0438368fa5dbc15c495389cf11e4" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP est disponible dans AWS et Azure avec deux options de tarification : le paiement à l'utilisation ou le modèle BYOL (où vous apportez votre propre licence). Le paiement basé sur l'utilisation vous permet de choisir parmi trois configurations : explore, Standard ou Premium.</block>
  <block id="096f3522cfa2f31de45d052b740adc65" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP pour AWS</block>
  <block id="6bc78afdc2cb60a3be3977f4b5062b6d" category="paragraph">Dans AWS, vous pouvez déployer Cloud Volumes ONTAP en tant que système à un seul nœud ou en tant que paire HA.</block>
  <block id="9c88bb419e41b475218165e62571062b" category="cell">Types d'instances EC2</block>
  <block id="cec418216ac85210e54b5194e73f030f" category="list-text">c5d.4xlarge*</block>
  <block id="c94dd45e35d74a3a92d1da20921ce2ee" category="list-text">c5d.9xlarge*</block>
  <block id="fa8c645be6d07b6da33994b05a86cc20" category="list-text">r5d.2xlarge*</block>
  <block id="a423c9d0cefd3f66a1caac02c8c7f0f9" category="cell">Stockage sous-jacent</block>
  <block id="b0eecc0e26461f9e9dd2496a4ad78738" category="cell">SSD à usage générique (gp2), SSD IOPS provisionnés (io1) et disques durs optimisés en débit (st1), jusqu'à 16 Tio par disque</block>
  <block id="e02cfa40e076b3e2d41b29974af36f06" category="cell">Capacité système maximale (disques + stockage objet)</block>
  <block id="7916f32f06eaabdf61df576419c0c138" category="cell">2 To</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link-macro">En savoir plus &gt;&gt;</block>
  <block id="0115030bcebe3866323eeae397b3cc2a" category="list-text">Les types d'instances signalés par un * incluent le stockage NVMe local, que Cloud Volumes ONTAP utilise comme _Flash cache_. Flash cache accélère l'accès aux données grâce à la mise en cache intelligente en temps réel des données utilisateur et des métadonnées NetApp lues récemment. Il est efficace pour les charges de travail exigeant une capacité de lecture aléatoire maximale, dont les bases de données, la messagerie et les services de fichiers. La compression doit être désactivée sur tous les volumes pour tirer parti des améliorations des performances de Flash cache. <block ref="61905c83e6d030544becf7b42fcf3b4f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9cb3b0db1f5a7a0032a165789bcde1dd" category="inline-link-macro">limites de stockage</block>
  <block id="11f741fe0ee39ada647e4516d0574ff2" category="list-text">Si vous activez la hiérarchisation des données, la limite de capacité d'un système reste la même. La limite de capacité inclut à la fois les disques et le stockage objet.</block>
  <block id="57927bd5ebb28db1ff00f85796e81ade" category="list-text">Le Tiering des données est pris en charge avec Cloud Volumes ONTAP Standard, Premium et BYOL.</block>
  <block id="9de28fbf6817cd511eb799f9575b611d" category="list-text">Lorsque vous choisissez un type d'instance EC2, vous pouvez indiquer s'il s'agit d'une instance partagée ou dédiée.</block>
  <block id="90088be3adb232b22e0087f5c0dfa678" category="list-text">Les disques durs inactifs ne sont pas pris en charge par les paires haute disponibilité.</block>
  <block id="17105d87ead215069c8de1fbcc539db6" category="list-text">Les performances d'écriture améliorées sont activées lorsque l'utilisation de SSD EBS avec Cloud Volumes ONTAP Standard, Premium et BYOL.</block>
  <block id="a3f8304ab1695053d71855c60f8abf63" category="inline-link">Régions Cloud volumes Global</block>
  <block id="4375839c669e051e5f2a8de11ba0c5d0" category="list-text">Pour la prise en charge de chaque région AWS, consultez la section<block ref="2b6a522631c3b3b8afac5466195e108a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2544021bbaa4bc6eadfddbb17edf7811" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP pour Azure</block>
  <block id="439b8a07189772d0c98983ce22685918" category="paragraph">Dans Azure, vous pouvez déployer Cloud Volumes ONTAP en tant que système à un seul nœud ou en tant que paire HA.</block>
  <block id="078325cc35a9c8c9290e445f32bd1855" category="section-title">Systèmes à un seul nœud</block>
  <block id="c817f6adbd40857622b1c5875284dccf" category="paragraph">Lors du déploiement de Cloud Volumes ONTAP en tant que système à un seul nœud dans Azure, vous pouvez choisir l'une des configurations suivantes :</block>
  <block id="5fbb3d7412f89cff55389171f83d7684" category="cell">Types de machines virtuelles</block>
  <block id="50bb513ae39b44421d182e4072a83998" category="cell">Disques gérés HDD standard, disques gérés SSD standard et disques gérés SSD premium, jusqu'à 32 To par disque</block>
  <block id="d448e5e37b82dc9cd3ec041340cd7253" category="list-text">Le Tiering des données n'est pas pris en charge avec le type de machine virtuelle DS3_v2.</block>
  <block id="d6b23a41a85f490ae75b43cb4095d8c0" category="list-text">Les performances améliorées en écriture sont activées lorsque vous utilisez des disques de stockage Azure Premium, mais pas avec le type de machine virtuelle DS3_v2.</block>
  <block id="7c7627c6477255acb2239bd1be90f346" category="list-text">Pour la prise en charge par région Azure, consultez la section<block ref="2b6a522631c3b3b8afac5466195e108a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b049fcbe8198301adc6bf87634a02845" category="section-title">Paires HA</block>
  <block id="a2f04bcb45cecb780dad3d2795f4e080" category="paragraph">Lors du déploiement de Cloud Volumes ONTAP en tant que paire HA dans Azure, vous pouvez choisir l'une des configurations suivantes :</block>
  <block id="aa7f77e663b832d5b0e544c5511e680c" category="cell">Non pris en charge</block>
  <block id="35783b6c14d604a63a23b714578cc3f9" category="cell">Les blobs de page Premium, jusqu'à 8 Tio par disque</block>
  <block id="1aa6c2acb5444fe5b5a93f7daa554347" category="cell">Capacité système maximale</block>
  <block id="b77f0f3e9fd2f5fef4d366d77b1ef0cf" category="list-text">Le Tiering des données n'est pas pris en charge avec les paires haute disponibilité.</block>
  <block id="9c4369ea6b2e29931f30698d49e87679" category="summary">Cloud Volumes ONTAP 9.5 comprend un certain nombre de nouvelles fonctionnalités et améliorations.</block>
  <block id="eefe5eb049dc65c85c62e0f1c7752611" category="doc">Nouveautés de Cloud Volumes ONTAP 9.5</block>
  <block id="f9d74313da16b2bb412c1d7c5efd0534" category="inline-link">Notes de version de Cloud Manager</block>
  <block id="1f1c990197b8c2e1acd21782391ae66e" category="section-title">9.5 P11 (6 mars 2020)</block>
  <block id="4d51ff14f4691186785e9ce841b8db7c" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le correctif P11</block>
  <block id="b23d51b37d4e276eab6bdf40e900ffa6" category="paragraph">La version 9.5 P11 du correctif pour Cloud Volumes ONTAP est désormais disponible sur Cloud Manager 3.8 et versions ultérieures. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.<block ref="dd90a6fc2c06f7c37a1897e712403f0e" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="1da52cedc81728320226a125ddec4fe3" category="section-title">9.5 P10 (12 janvier 2020)</block>
  <block id="7c8ff86b41b72d8fa99855f2e2c45139" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le patch P10</block>
  <block id="e5e1e51d8a500b0eb2e7d90cd689f108" category="paragraph">La version 9.5 P10 du correctif pour Cloud Volumes ONTAP est désormais disponible sur Cloud Manager. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.<block ref="019b6ef2d9146989cd175e982bc7975a" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="086f48211082e870edc4cce4f203d3ad" category="section-title">Patch 9.5 P9 (17 nov 2019)</block>
  <block id="4b99ccc66c896711e2667fd1c7cc5a70" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le correctif P9</block>
  <block id="4b31dda254b10dbd902c5eea7e5339a7" category="paragraph">La version 9.5 P9 du correctif pour Cloud Volumes ONTAP est désormais disponible via Cloud Manager. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.<block ref="160daa6ad266ba2279801561c7f2344f" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="373e4ddd4fac1097a7ca9afcee7ec8cf" category="section-title">Correctif 9.5 P8 (6 oct 2019)</block>
  <block id="a5757ef07045a814bda504c5b48177c6" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le correctif P8</block>
  <block id="912ee48237433e7dc9b0010efd10de52" category="paragraph">La version de correctif 9.5 P8 pour Cloud Volumes ONTAP est maintenant disponible. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.<block ref="745c4e7f251dec29d928cb51b427bf6f" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="bbffd209706d1ba35a80fd661e17ee03" category="section-title">9.5 P6 patch (16 juillet 2019)</block>
  <block id="4d90d21642c7222312363da000d7409f" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le correctif P6</block>
  <block id="ec062a1096fea6b11aca6cf0fde3827c" category="paragraph">La version de correctif 9.5 P6 pour Cloud Volumes ONTAP est maintenant disponible. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.<block ref="b2a57443d244cfa880e89d43b68f2a59" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="a10de26f40e4f071af047294dec6515a" category="admonition">Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vers des versions de correctifs ONTAP spécifiques incluant des correctifs importants pour Cloud Volumes ONTAP. C'est pourquoi vous remarquerez peut-être un écart entre les versions de correctifs dans ces notes de version. Nous répertoriez uniquement les correctifs mis à votre disposition par Cloud Manager.</block>
  <block id="2d4978e924823bc45a3be08f73c544ba" category="section-title">9.5 P4 patch (16 mai 2019)</block>
  <block id="cae74b75cb879fa6011c4bc1e9acafed" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le patch P4</block>
  <block id="e4f9d95e1dcf3c09171558a97c6ce988" category="paragraph">La version 9.5 P4 du correctif est désormais disponible pour Cloud Volumes ONTAP. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.<block ref="c7bc9e6a09487c864484a1676576609e" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="01213065df2ab59b0022c9762ed3c4e1" category="section-title">Prise en charge de l'environnement AWS C2S (2 mai 2019)</block>
  <block id="dc5e7b4ba25bfb40fdff3c9544d74930" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP 9.5 et Cloud Manager 3.6.4 sont désormais disponibles pour les États-Unis Intelligence Community (IC) via l'environnement AWS commercial Cloud Services (C2S). Vous pouvez déployer des paires HA et des systèmes à un seul nœud dans C2S.</block>
  <block id="1dbc408e9d884d0e4045d95937b03203" category="section-title">9.5 correctif P3 (25 avril 2019)</block>
  <block id="4c7cf73669136d536c96ca7317eb5ceb" category="inline-link">Consultez la liste des bugs corrigés dans le patch P3</block>
  <block id="e50fcfe06ae84cfa70a70a4d7d50570b" category="paragraph">La version 9.5 P3 du correctif est désormais disponible pour Cloud Volumes ONTAP.<block ref="2274252e0a74bc68dae9b5de9c1c4ec0" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="db9de21a10673d67edf592cbef5706c4" category="section-title">9.5 correctif P2 (10 avril 2019)</block>
  <block id="719bc2fb35ff3931b8c3ee35221959e2" category="paragraph">La version 9.5 P2 du correctif pour Cloud Volumes ONTAP est maintenant disponible. Ce correctif inclut des correctifs de bogues et prend en charge Flash cache avec de nouveaux types d'instances AWS EC2. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.</block>
  <block id="5bc90f1a45eb9205612e147baceae208" category="inline-link">Cliquez ici pour voir les bugs corrigés dans le correctif P2</block>
  <block id="cc599b9c03502e0198268f658c4b8a8a" category="paragraph"><block ref="96b15f3882926256a19ab8b20e1d7b73" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="666cc340257ea37c20c5524ab06e3cf8" category="section-title">Prise en charge de Flash cache avec les nouveaux types d'instances EC2</block>
  <block id="fc941762a6f24ca2768dff4efc5072e1" category="paragraph">Les types d'instances EC2 suivants sont désormais pris en charge avec les licences Premium et BYOL :</block>
  <block id="213dab2064df16f5573f5596d96b1fc2" category="paragraph">Ces types d'instances incluent le stockage NVMe local, que Cloud Volumes ONTAP utilise _Flash cache_. Flash cache accélère l'accès aux données grâce à la mise en cache intelligente en temps réel des données utilisateur et des métadonnées NetApp lues récemment. Il est efficace pour les charges de travail exigeant une capacité de lecture aléatoire maximale, dont les bases de données, la messagerie et les services de fichiers.</block>
  <block id="5c59ed5ea96ce29c1bb733774211d9a1" category="paragraph">La compression doit être désactivée sur tous les volumes pour tirer parti des améliorations des performances de Flash cache. Vous pouvez choisir aucune efficacité du stockage lors de la création d'un volume depuis Cloud Manager, ou encore créer un volume, puis<block ref="41233aab48d70287f1bbc60d78ce6eab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="fe6df44a9d70c01de724da265530b0d2" category="section-title">Prise en charge DE LA HAUTE DISPONIBILITÉ DANS la région Azure Central des États-Unis (25 mars 2019)</block>
  <block id="1417340e9f15685d8f4814b72dd81c2d" category="paragraph">Les paires HAUTE DISPONIBILITÉ sont désormais prises en charge dans la région Amérique centrale dans Azure.</block>
  <block id="4a977616fcd7ade62dbf55a1f8db1bd0" category="inline-link">Consultez la liste complète des régions Azure prises en charge</block>
  <block id="07a1c66013de0c57f2bd7d69d3354c41" category="paragraph"><block ref="0f846b36f06a975303e325a2ffb2c92b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a214545074aff7a12db7be5c3411e5f3" category="section-title">Correctif 9.5 P1 (18 mars 2019)</block>
  <block id="86b05ab8e0392045b506cb6f3482ac50" category="paragraph">La version 9.5 P1 du correctif pour Cloud Volumes ONTAP est désormais disponible pour toutes les configurations. Cloud Manager vous invite à mettre à niveau vos systèmes existants vers cette version de correctif.</block>
  <block id="e32ea6753fc1e0dc2dafd4f1157260e0" category="paragraph">Si vous disposez d'une paire haute disponibilité dans Azure, NetApp vous contactera pour appliquer la version de correctif P1.</block>
  <block id="2277747c4fce15ab1d398740ef2476ca" category="inline-link">Cliquez ici pour voir les bugs corrigés dans le correctif P1</block>
  <block id="fb942d9baef3a5f12166b0ed3c3fd72f" category="paragraph"><block ref="ca38116e2aa976411f329715b002ab8f" category="inline-link-rx"></block> (Identifiant du site du support NetApp requis).</block>
  <block id="d04fa7423b38f2cb64fc51d2bda927ea" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP HA est désormais disponible dans Azure (18 mars 2019)</block>
  <block id="81c4d8553e77837051db713537170573" category="paragraph">Avec la sortie du patch 9.5 P1, les paires HA dans Azure sont désormais disponibles dans tous les cas (GA). Une licence d'aperçu n'est plus requise.</block>
  <block id="16d27b17e279d27898592ff619444769" category="paragraph">La version GA est disponible dans la plupart des régions Azure, à l'exception des composants suivants :</block>
  <block id="2e168141b8f719cbd37e6beec663b599" category="list-text">Centre DES ÉTATS-UNIS</block>
  <block id="e306e59ae933d5705ad58b576840cfb7" category="list-text">Centre-nord des États-Unis</block>
  <block id="1e99494ec7386224b664f9dcde136e4c" category="list-text">Régions du gouvernement DES ÉTATS-UNIS</block>
  <block id="f3397c566fedcaa2f63145169ba345fc" category="list-text">Ouest des États-Unis</block>
  <block id="e74523dfd57d69116c6dc03759fe0a7b" category="list-text">Centre Ouest des États-Unis</block>
  <block id="a8893363a2924d8d1c0816bdb4a0ee72" category="paragraph">Dans ces régions, des opérations de maintenance peuvent empêcher la création d'Cloud Volumes ONTAP et empêcher le basculement. Nous prévoyons de soutenir ces régions dès que l'entretien sera terminé.</block>
  <block id="bc65177d9fd008caca5b0105a76cd89b" category="inline-link">Consultez la liste complète des régions Azure prises en charge</block>
  <block id="a98fce804b2db5bb3bc16f3fd91e4894" category="paragraph"><block ref="b01a780abce559d6649a48ba9b858ca7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5c3ae5e8064b906f78f689ea334bf839" category="section-title">9.5 GA pour AWS et Azure (4 février 2019)</block>
  <block id="a2a629c8cd8ceb36484d412d0c24dd87" category="paragraph">La version GA d'Cloud Volumes ONTAP 9.5, General Availability (GA), est désormais disponible dans AWS et Microsoft Azure (pour les systèmes à un seul nœud uniquement dans Azure). La version GA inclut des correctifs de stabilité, des nouvelles fonctionnalités obsolètes dans AWS et une modification des limites de capacité système.</block>
  <block id="a37b0234f6bd7d4e970efabe8c66add0" category="section-title">Limite de capacité de 368 To pour toutes les configurations Premium et BYOL</block>
  <block id="b811af7cde99da9b16b831094ee51af7" category="paragraph">La limite de capacité système pour Cloud Volumes ONTAP Premium et BYOL est désormais de 368 To sur toutes les configurations : un seul nœud et une haute disponibilité, à la fois sur AWS et Azure.</block>
  <block id="4eccc0f38152210b74a99e2ea0b34de6" category="paragraph">Pour plus d'informations sur les limites de disques, reportez-vous à la section <block ref="53a610dcf7587199eb4a52f4e66be0e7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="898895e89f0785a3c18ecb0873427e14" category="section-title">Prise en charge des instances M5 et R5 dans AWS</block>
  <block id="eaca2e1c478630a22e3360f7347128af" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP prend désormais en charge plusieurs types d'instances des gammes M5 et R5 :</block>
  <block id="61c8a427caf28dee4cd710fefe66b779" category="inline-link-macro">Découvrez les limites de stockage</block>
  <block id="6a2557b940ab548125f9f73565657870" category="paragraph">Ces instances utilisent un hyperviseur qui repose sur la technologie KVM. Par conséquent, les instances prennent en charge un nombre moins important de disques de données que les autres types d'instances : jusqu'à 24 disques de données pour les systèmes à un seul nœud et 21 disques de données pour les paires haute disponibilité. <block ref="16522bda3658e222f75868dc977a7f76" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a66e673d4a156b06132f57964f0be036" category="inline-link">Instances M5</block>
  <block id="f0043bd583b65b65683a9bb139f2da05" category="inline-link">Instances R5</block>
  <block id="ca8e9e829d93bddb8047ab19c3089ef0" category="paragraph">En savoir plus sur<block ref="05d673fac0b9a986c11211dc1faf7e30" category="inline-link-rx"></block> et<block ref="c013d0365528310657fb8e18da753b04" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7b56b613537d1df2a1f213faf0010450" category="section-title">Prise en charge de NetApp Volume Encryption dans AWS</block>
  <block id="ec8f2d705f8aa5fa3836b9bcd3897d86" category="inline-link">NVE (NetApp Volume Encryption)</block>
  <block id="a3fbaa9413e5166b2d7e4d1d9f1b1e27" category="paragraph"><block ref="35572189918edc95132c810b5cb50cdc" category="inline-link-rx"></block> est une technologie logicielle de chiffrement des données au repos d'un volume à la fois. Les données, les copies Snapshot et les métadonnées sont chiffrées. L'accès aux données est donné par une clé XTS-AES-256 unique, une par volume.</block>
  <block id="9ed4a475dd3705157a9fed8811f63ce2" category="inline-link">Matrice d'interopérabilité NetApp</block>
  <block id="2b2f4a969a749ecb25f4a60c31ad59e7" category="paragraph">Pour l'instant, Cloud Volumes ONTAP prend en charge NetApp Volume Encryption avec un serveur de gestion externe des clés. Un gestionnaire de clés intégré n'est pas pris en charge. Vous trouverez les gestionnaires de clés pris en charge dans le<block ref="49d81d143d5c8b402603532056154481" category="inline-link-rx"></block> Sous la solution *gestionnaires de clés*.</block>
  <block id="940295fb696cf9fb112d7c2bfe38d9b9" category="paragraph">Vous devez configurer NetApp Volume Encryption à partir de l'interface de ligne de commande. Vous pouvez ensuite utiliser soit l'interface de ligne de commandes, soit System Manager pour activer le chiffrement sur des volumes spécifiques. Cloud Manager ne prend pas en charge NetApp Volume Encryption à partir de son interface utilisateur et de ses API.</block>
  <block id="b65655df2841d290350a57fc1cfce5d8" category="inline-link">Découvrez comment configurer NetApp Volume Encryption</block>
  <block id="4e2b4881fb2c5119091fe991955a24c9" category="admonition">NetApp Volume Encryption est une technologie de cryptage différente de celle du cryptage Cloud Volumes ONTAP, qui a crypté les données au niveau de l'agrégat et est aujourd'hui obsolète. Une mise à niveau entre ces deux technologies de chiffrement n'est pas possible. Voir <block ref="b84892a7f14467dad5dcbfb134701977" category="inline-xref-macro-rx"></block> pour en savoir plus.</block>
  <block id="a99d5eb9f8c31b25a9fc8d26a04d2197" category="section-title">Fonctionnalités obsolètes dans AWS</block>
  <block id="5c91c348cf57fcb85afc3f10917f5af9" category="paragraph">La version 9.5 ne prend plus en charge deux fonctionnalités.</block>
  <block id="0ab3970869c85ed15299db987c5ff4b8" category="section-title">Le chiffrement au niveau de l'agrégat Cloud Volumes ONTAP prend désormais uniquement en charge le chiffrement natif AWS des disques</block>
  <block id="20fdf111ee20eb66d095fc51146f2e32" category="inline-link">réplication des données</block>
  <block id="bf3de96e18992de6767bd02e38afc6fb" category="inline-link">En savoir plus sur le cryptage des données au repos</block>
  <block id="cd605bfa25c9d934f509218013b8ed4b" category="section-title">c4.2xlarge n'est plus pris en charge</block>
  <block id="d365643d3cd9caef2915320158d6b0db" category="inline-link">remplacez par un nouveau type d'instance</block>
  <block id="353bd68f870334d4c996e4b09f96da56" category="section-title">9.5 RC1 pour Azure (4 décembre 2018)</block>
  <block id="7c57df3e8165658a656d7d067fcf680a" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP 9.5 RC1 est désormais disponible dans Microsoft Azure. La version 9.5 sera disponible dans AWS à une date ultérieure.</block>
  <block id="fbf37ccefbfe212070308b37158f46d4" category="section-title">Préversion des paires haute disponibilité dans Microsoft Azure</block>
  <block id="bf7b606732a0d622a028cd023e694cee" category="paragraph">Un aperçu des paires HA Cloud Volumes ONTAP dans Microsoft Azure est maintenant disponible. Une paire haute disponibilité garantit une fiabilité exceptionnelle et la continuité de l'activité en cas de défaillances dans votre environnement cloud. Tout comme un cluster ONTAP physique, le stockage d'une paire HA Azure est partagé entre les deux nœuds.</block>
  <block id="7180f9d76025c40d8a1015c64c3f8810" category="paragraph">Les paires HA dans Azure sont disponibles en avant-première. Vous pouvez demander une licence d'aperçu en nous contactant à l'adresse ng-Cloud-Volume-ONTAP-preview@netapp.com.</block>
  <block id="591d98c02300a1802a9db0fa1ef0bc4e" category="inline-link">En savoir plus sur les paires haute disponibilité dans Azure</block>
  <block id="62a371f33d14a948bfa0f25af7a0295e" category="section-title">Performances réseau améliorées dans Azure</block>
  <block id="3b58b79c7fd8f49d8c28176b202ef590" category="inline-link">Accélération des réseaux</block>
  <block id="fdb27bb1b3d482de9b19022f379140dc" category="paragraph">Les systèmes Cloud Volumes ONTAP sont désormais compatibles avec<block ref="808613bd4b83389fee4b2d59593ef36b" category="inline-link-rx"></block> Dans Azure. Cloud Manager permet d'accélérer la mise en réseau lors de la mise à niveau vers 9.5 et du déploiement de nouveaux systèmes 9.5.</block>
  <block id="4b688c50302a734717c3390175beb345" category="section-title">Prise en charge des nouvelles régions Azure</block>
  <block id="706dc1634aead1316380e58801aa6b1d" category="paragraph">Vous pouvez désormais déployer Cloud Volumes ONTAP dans la région France centrale.</block>
  <block id="d31cfd2c5c2122aee0a6bc2f7c634630" category="section-title">Prise en charge de NetApp Volume Encryption dans Azure</block>
  <block id="d6294dde909b28ddf1a705a6d8916f56" category="paragraph">Vous devez configurer NetApp Volume Encryption à partir de l'interface de ligne de commande. Vous pouvez ensuite utiliser soit l'interface de ligne de commandes, soit System Manager pour activer le chiffrement sur des volumes spécifiques. Cloud Manager ne prend pas encore en charge NetApp Volume Encryption.</block>
  <block id="b5cb41a6703cf18b4cecd5a0817f91cf" category="section-title">Notes de mise à niveau</block>
  <block id="77fc7cf72a29c8c6c88ed457fcdd2f3c" category="list-text">Vous pouvez effectuer la mise à niveau vers Cloud Volumes ONTAP 9.5 à partir de la version 9.4.</block>
  <block id="9f0f02784feedfa2549a9e3a51cfa315" category="list-text">La mise à niveau d'un système à un nœud unique permet de mettre le système hors ligne pendant 25 minutes au cours desquelles les E/S sont interrompues.</block>
  <block id="00795e3f043d0bab791590ffc0257204" category="list-text">La mise à niveau d'une paire haute disponibilité s'effectue sans interruption et les E/S sont continues. Au cours de ce processus de mise à niveau sans interruption, chaque nœud est mis à niveau en tandem afin de continuer à traiter les E/S aux clients.</block>
  <block id="34515f1d88b10d0db0a78eba6c533394" category="summary">Les problèmes connus identifient les problèmes susceptibles de vous empêcher d'utiliser cette version du produit avec succès.</block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="doc">Problèmes connus</block>
  <block id="514c35ac615c3426962d39f27b71014b" category="paragraph">Cette version ne contient aucun problème connu spécifique à Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="626a7cbe056796bcb1c158b143866230" category="inline-link">Notes de version de ONTAP</block>
  <block id="398d7dd4fa02e30dc6322ad98eff7d2b" category="paragraph">Vous trouverez les problèmes connus relatifs au logiciel ONTAP dans le<block ref="13c0668cefb5d13050e1de01793dacbb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="a6f361f8e8a05dfc8e0653c3ba75957f" category="inline-link-macro">Notification relative à Cloud Volumes ONTAP 9.5</block>
  <block id="6b0a44b356eaba04470f307c6d3849f8" category="list-text"><block ref="6b0a44b356eaba04470f307c6d3849f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a11ac6880e72412c0f54ae19bea3d191" category="inline-link">Notification relative à ONTAP 9.5</block>
  <block id="fff6a4abb2894768e9e61322ef29ebc5" category="list-text"><block ref="fff6a4abb2894768e9e61322ef29ebc5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da38098873cb3db962a9491ab33ff93d" category="sidebar">Accueil des notes de mise à jour</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Quoi de neuf</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Commencez</block>
  <block id="e19968c5ebc4b94a271992f4b0563be8" category="sidebar">Configurations et limites</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="sidebar">Limites</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Communauté sur les blogs</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Communauté NetApp</block>
  <block id="ff6c37cbc252e306a6b4e390ec13cbc1" category="sidebar">Blog Cloud Central</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinaires sur le cloud</block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="sidebar">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="dea335c9c6f638eb584011e253ad6ca1" category="sidebar">Cloud ONTAP</block>
  <block id="b7a391ba538fb8a6830548a168a702ed" category="section-title">Les nouveaux déploiements ne sont pas pris en charge</block>
  <block id="2f9882645b2c32820ad085240bacb763" category="paragraph-title">Pour la haute disponibilité, la capacité de licence est-elle limitée par nœud ou pour la paire HA entière ?</block>
  <block id="fc9a388cd18c69244f22554de6f0d544" category="paragraph-title">Pour un système haute disponibilité dans AWS, est-ce que les données en miroir sont prises en compte avec la limite de capacité ?</block>
  <block id="e531d216b691e10b8bccaa1208e30e27" category="list-text">Pour certaines configurations, les limites de disque vous empêchent d'atteindre la limite de capacité de 368 Tio en utilisant uniquement des disques. Dans ce cas, vous pouvez atteindre la limite de capacité de 368 Tio de<block ref="aea0958203307daa433f894622f3e640" category="inline-link-rx"></block>. Pour plus d'informations sur les limites de disques, reportez-vous à la section <block ref="53a610dcf7587199eb4a52f4e66be0e7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4e246e96cabc7775acdfd5f60f1195eb" category="paragraph">Pour certaines configurations, les limites de disque vous empêchent d'atteindre la limite de capacité de 368 Tio en utilisant uniquement des disques. Dans ce cas, vous pouvez atteindre la limite de capacité de 368 Tio de<block ref="aea0958203307daa433f894622f3e640" category="inline-link-rx"></block>. Reportez-vous aux limites de capacité et de disques ci-dessous pour plus de détails.</block>
  <block id="6ed74a41a62734e492094462d818e839" category="paragraph">Consultez les limites de la documentation Cloud Manager :<block ref="39ce2d41c9ed9c2da4c4794ff62efcad" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6d43452380cd21cb4417b9a1824c3ac4" category="admonition">D'autres fonctionnalités et améliorations sont également introduites dans les dernières versions de Cloud Manager. Voir la<block ref="ae983c0a7ee8a786f01e9cc8530d422b" category="inline-link-rx"></block> pour plus d'informations.</block>
  <block id="cd5ba1a27f2544e6a2d5a44306862b60" category="paragraph"><block ref="cd5ba1a27f2544e6a2d5a44306862b60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3f524993eb53f5dbe38194bfc2044c91" category="paragraph">Pour certaines configurations, les limites de disque vous empêchent d'atteindre la limite de capacité de 368 To en utilisant uniquement des disques. Dans ce cas, vous pouvez atteindre la limite de capacité de 368 To de<block ref="aea0958203307daa433f894622f3e640" category="inline-link-rx"></block>. Par exemple, un système à un seul nœud dans Azure peut disposer d'une capacité sur disque de 252 To, ce qui permet d'atteindre jusqu'à 116 To de données inactives dans le stockage Azure Blob.</block>
  <block id="4bf3424f870212601fb61ea6605fd597" category="paragraph"><block ref="4bf3424f870212601fb61ea6605fd597" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ca4be25d4ec6c2c8febab9bf74592faa" category="paragraph">Le chiffrement des données au repos des agrégats utilisant des gestionnaires de clés externes n'est plus pris en charge. Si vous utilisez actuellement cette fonction et que vous souhaitez mettre à niveau, vous devez lancer un nouveau système 9.5, puis<block ref="c2ced3d62ddecd9a289d206cef5dcadf" category="inline-link-rx"></block> à ce système.</block>
  <block id="c5d198b1aeff3237e133fcea60d3039c" category="paragraph">Le chiffrement des données au repos est toujours pris en charge par d'autres méthodes. Vous pouvez chiffrer les données à l'aide de NetApp Volume Encryption ou à l'aide du service AWS Key Management Service (KMS).<block ref="afbe1fb59edcd7d2e2cc1e6be7740d2e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0209bacb71424ba104a8bb410d149339" category="paragraph">Le type d'instance c4.2xlarge n'est pas pris en charge avec la version 9.5. Si vous utilisez actuellement ce type d'instance, vous devez d'abord<block ref="28595755cd198f10eb2d2420963cc9dc" category="inline-link-rx"></block> avant de passer à la version 9.5.</block>
  <block id="1ab4ecc8b83742de5404f0a7e3289a0c" category="paragraph"><block ref="6323bcac8e680fcfc681b7895d7db259" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toute la documentation BlueXP</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
</blocks>